%==============================================================================
% Tento soubor použijte jako základ
% This file should be used as a base for the thesis
% Autoři / Authors: 2008 Michal Bidlo, 2022 Jaroslav Dytrych, 2025 Petr Veigend
% Kontakt pro dotazy a připomínky: sablona@fit.vutbr.cz
% Contact for questions and comments: sablona@fit.vutbr.cz
%==============================================================================
% kódování: UTF-8 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
% encoding: UTF-8 (you can change it by command iconv, recode or cstocs)
%------------------------------------------------------------------------------
% zpracování / processing: make, make pdf, make clean
%==============================================================================
% Soubory, které je nutné upravit nebo smazat: / Files which have to be edited or deleted:
%   projekt-20-literatura-bibliography.bib - literatura / bibliography
%   projekt-01-kapitoly-chapters.tex - obsah práce / the thesis content
%   projekt-01-kapitoly-chapters-en.tex - obsah práce v angličtině / the thesis content in English
%   projekt-30-prilohy-appendices.tex - přílohy / appendices
%   projekt-30-prilohy-appendices-en.tex - přílohy v angličtině / appendices in English
%==============================================================================
%\documentclass[]{fitthesis} % bez zadání - pro začátek práce, aby nebyl problém s překladem
\documentclass[english,enslovak]{fitthesis} % without assignment - for the work start to avoid compilation problem
%\documentclass[zadani]{fitthesis} % odevzdani do IS VUT a/nebo tisk s barevnými odkazy - odkazy jsou barevné
%\documentclass[english,zadani]{fitthesis} % for submission to the IS VUT and/or print with color links - links are color
%\documentclass[zadani,print]{fitthesis} % pro černobílý tisk - odkazy jsou černé
%\documentclass[english,zadani,print]{fitthesis} % for the black and white print - links are black
%\documentclass[zadani,cprint]{fitthesis} % pro barevný tisk - odkazy jsou černé, znak VUT barevný
%\documentclass[english,zadani,cprint]{fitthesis} % for the print - links are black, logo is color
% * Je-li práce psaná v anglickém jazyce, je zapotřebí u třídy použít 
%   parametr english následovně:
%   If thesis is written in English, it is necessary to use 
%   parameter english as follows:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li práce psaná ve slovenském jazyce, je zapotřebí u třídy použít 
%   parametr slovak následovně:
%   If the work is written in the Slovak language, it is necessary 
%   to use parameter slovak as follows:
%      \documentclass[slovak]{fitthesis}
% * Je-li práce psaná v anglickém jazyce se slovenským abstraktem apod., 
%   je zapotřebí u třídy použít parametry english a enslovak následovně:
%   If the work is written in English with the Slovak abstract, etc., 
%   it is necessary to use parameters english and enslovak as follows:
%      \documentclass[english,enslovak]{fitthesis}

% Základní balíčky jsou dole v souboru šablony fitthesis.cls
% Basic packages are at the bottom of template file fitthesis.cls
% zde můžeme vložit vlastní balíčky / you can place own packages here
\usepackage{xcolor}
\usepackage{float}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{rotating}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows.meta,bending,calc,shapes.geometric}
\definecolor{aethpurple}{HTML}{6654b0}
\hyphenation{Ae-the-ri-um}
\setlength{\emergencystretch}{2em}
\setlength{\textfloatsep}{10pt plus 2pt minus 2pt}
\setlength{\floatsep}{10pt plus 2pt minus 2pt}
\setlength{\intextsep}{10pt plus 2pt minus 2pt}

\newcommand{\aethscreenshotplaceholder}[2]{%
  \begingroup
  \setlength{\fboxsep}{10pt}%
  \fcolorbox{aethpurple}{aethpurple!4}{%
    \begin{minipage}[c][0.16\textheight][c]{0.84\textwidth}
      \centering
      {\bfseries #1}\\[0.45em]
      {\small #2}
    \end{minipage}%
  }%
  \endgroup
}


% Pro seznam zkratek lze využít balíček Glossaries - nutno odkomentovat i níže a při kompilaci z konzoly i v Makefile (plnou verzi pro Perl, nebo lite)
% The Glossaries package can be used for the list of abbreviations - it is necessary to uncomment also below. When compiling from the console also in the Makefile (full version for Perl or lite)
%\usepackage{glossaries}
%\usepackage{glossary-superragged}
%\makeglossaries 

% Nastavení cesty k obrázkům
% Setting of a path to the pictures
%\graphicspath{{obrazky-figures/}{./obrazky-figures/}}
%\graphicspath{{obrazky-figures/}{../obrazky-figures/}}

%---rm---------------
\renewcommand{\rmdefault}{lmr}%zavede Latin Modern Roman jako rm / set Latin Modern Roman as rm
%---sf---------------
\renewcommand{\sfdefault}{qhv}%zavede TeX Gyre Heros jako sf
%---tt------------
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}% zavede Latin Modern tt jako tt

% vypne funkci šablony, která automaticky nahrazuje uvozovky,
% aby nebyly prováděny nevhodné náhrady v popisech API apod.
% disables function of the template which replaces quotation marks
% to avoid unnecessary replacements in the API descriptions etc.
\csdoublequotesoff

\usepackage{url}

% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
% "hyperref" package create clickable links in pdf if you are using pdflatex.
% Problem is that this package have to be introduced as the last one so it 
% can not be placed in the template file.
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem / we are not using pdflatex
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{hrcolor-ref}{RGB}{223,52,30}
  \definecolor{hrcolor-cite}{HTML}{2F8F00}
  \definecolor{hrcolor-urls}{HTML}{092EAB}
  \hypersetup{
	linkcolor=hrcolor-ref,
	citecolor=hrcolor-cite,
	filecolor=magenta,
	urlcolor=hrcolor-urls
  }
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů / without margins around links
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\else % pro tisk budou odkazy, na které se dá klikat, černé / for the print clickable links will be black
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem / we are not using pdflatex
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex,urlcolor=black,linkcolor=black,citecolor=black]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0,0,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{0,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] } % bez okrajů kolem odkazů / without margins around links
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi
% Řešení problému, kdy klikací odkazy na obrázky vedou za obrázek
% This solves the problems with links which leads after the picture
\usepackage[all]{hypcap}


% Informace o práci/projektu / Information about the thesis
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace / Thesis
  project={BP},            %typ práce BP/SP/DP/DR  / thesis type (SP = term project)
  year={2026},             % rok odevzdání / year of submission
  date=\today,             % datum odevzdání / submission date
  %Nazev prace / thesis title
  title.cs={Prostředí pro vizuální návrh, monitorování a správu distribuovaných řídicích systémů a IoT sítí},
  title.en={An environment for the visual design, monitoring, and management of distributed control systems and IoT networks},
  %Autor / Author
  author.name={Jakub},
  author.surname={Kapitulčín},
  %Ustav / Department
  % TODO: verify department abbreviation from your assignment sheet (UPSY/UIFS/UITS/UPGM)
  department={UITS},
  % Školitel / supervisor
  supervisor.name={Vladimír},
  supervisor.surname={Janoušek},
  supervisor.title.p={doc. Ing.},
  supervisor.title.a={Ph.D.},
  % Školitel specialista / Supervisor specialist
  specialist.name={},
  specialist.surname={},
  specialist.title.p={},
  specialist.title.a={},
  % Klíčová slova / keywords
  keywords.cs={rozšírený konečný automat, Petriho sieť, IoT, distribuované systémy, vstavané systémy, injekcia porúch, ladenie s návratom v čase, trasovanie vykonávania, Lua},
  keywords.en={extended finite state machine, Petri net, IoT, distributed systems, embedded systems, fault injection, time-travel debugging, execution tracing, Lua},
  % Abstrakt / Abstract
  abstract.cs={Distribuované IoT systémy sa často skladajú z mnohých rôznych zariadení a komunikačných protokolov. V takýchto systémoch je dátový tok a riadiaca logika rozdelená medzi viacero samostatných programov a konfiguračných súborov, čo zvyšuje mentálnu záťaž vývojárov a uľahčuje prehliadnutie chýb a zlyhaní závislých od časovania. Táto práca predstavuje vývojové prostredie, ktoré zjednocuje modelovanie, nasadzovanie, monitorovanie, testovanie a ladenie distribuovaných IoT systémov do jedinej konfigurovateľnej platformy. Platforma je rozdelená na štyri hlavné komponenty: IDE postavené na Electron pre vizuálny vývoj a inšpekciu behu, bránu Elixir/Phoenix slúžiacu ako sieťový vstupný bod, Elixir server pre správu zariadení a ukladanie stôp vykonávania a prenositeľnú runtime knižnicu C++17 pre spúšťanie automatov na všetkých cieľových platformách. Správanie zariadení je modelované vizuálne ako rozšírený konečný automat s vlastnými Lua skriptmi pre stráže, akcie a vybrané hardvérové interakcie. Automaty sú následne uložené vo formáte YAML na serveroch a skompilované do IR, ktoré načítava runtime jadro pri vykonávaní. Implementovaná platforma podporuje konfigurovateľnú injekciu porúch, záznam stôp vykonávania, ladenie s návratom v čase a štrukturálnu analýzu sietí automatov pomocou zdvihu na Petriho sieť. Systém bol testovaný pomocou jednotkových, integračných a end-to-end testov, hardvérových smoke testov na vstavaných cieľoch a manuálneho testovania. Výsledkom je konfigurovateľná platforma, ktorá udržiava model návrhu, vykonávanie, reprodukciu porúch a analytickú vrstvu prepojené prostredníctvom jednotnej reprezentácie na báze stavových strojov.},
  abstract.en={Distributed IoT systems often consist of numerous different devices and communication protocols. In these systems, data flow and control logic are frequently split across multiple standalone programs and configuration files, which increases developers' mental overhead and makes it easy to overlook bugs and timing-dependent failures. This thesis presents a development environment that unifies modeling, deployment, monitoring, testing, and debugging for distributed IoT systems within a single configurable platform. The platform is divided into four main components: an Electron-based IDE for visual development and runtime inspection, an Elixir/Phoenix gateway that serves as the network entry point, an Elixir server for device management and trace storage, and a portable C++17 runtime library for executing automata across all targets. Device behavior is modeled visually as an Extended Finite State Machine with custom Lua hooks that execute scripts for guards, actions, and selected hardware interactions. Automata are stored in YAML format on the server and compiled into IR, which the runtime engine loads for execution. The implemented platform supports configurable fault injection, execution trace recording, time-travel debugging, and structural analysis of automata networks using a Petri net lift. The system was tested using unit, integration, end-to-end deployment, hardware smoke tests on embedded targets, and manual testing. The result is a customizable platform that keeps the design model, runtime execution, fault reproduction, and analysis layers connected via a single state-machine-based representation.},
  % Declaration
  declaration={I hereby declare that this Bachelor's thesis was prepared as an original work by the author under the supervision of doc.~Ing.~Vladimír Janoušek, Ph.D.
I have listed all the literary sources, publications, and other sources which were used during the preparation of this thesis.
I used OpenAI Codex for source-code assistance, test design, refactoring suggestions, and thesis text refinement. I used GitHub Copilot for inline code completion during implementation. I used Google Stitch for early user-interface layout exploration and visual design ideation. I used Claude (Anthropic) as an AI coding and writing assistant for implementation support, thesis text editing, and proofreading. All generated suggestions were reviewed, edited, and integrated by the author.},
  % Poděkování / Acknowledgement
  % TODO: fill in acknowledgements
  acknowledgment={I would like to thank doc.~Ing.~Vladimír Janoušek, Ph.D. for his guidance throughout the work on this thesis.},
  %faculty={FIT}, % FIT/FEKT/FSI/FA/FCH/FP/FAST/FAVU/USI/DEF
  faculty.cs={Fakulta informačních technologií},
  faculty.en={Faculty of Information Technology},
  % TODO: update department names below if department abbreviation above is changed
  department.cs={Ústav inteligentních systémů},
  department.en={Department of Intelligent Systems}
}

% Rozšířený abstrakt (cca 3 normostrany) - lze definovat zde nebo výše / Extended abstract (approximately 3 standard pages) - can be defined here or above
\extendedabstract{Distribuované IoT systémy sa bežne skladajú z mnohých rôznych zariadení a komunikačných protokolov. Dátový tok a riadiaca logika sú v týchto systémoch rozdelené medzi viacero samostatných programov a konfiguračných súborov. Výsledkom je zvýšená mentálna záťaž vývojárov a ľahkosť, s ktorou možno prehliadnuť chyby a zlyhania závislé od časovania. Pri poruche vývojár zvyčajne rekonštruuje správanie systému z logov, sieťových udalostí a čiastkových pohľadov na jednotlivé zariadenia, bez možnosti systematicky zasiahnutú sekvenciu zopakovať alebo preskúmať.

Cieľom tejto práce bolo navrhnúť a implementovať vývojové prostredie, ktoré zjednocuje modelovanie, nasadzovanie, monitorovanie, testovanie a ladenie distribuovaných IoT systémov do jedinej konfigurovateľnej platformy.

Platforma pozostáva zo štyroch hlavných komponentov. IDE postavené na Electron umožňuje vizuálny vývoj a inšpekciu behu automatu. Brána Elixir/Phoenix slúži ako sieťový vstupný bod a sprostredkúva komunikáciu medzi IDE a zariadeniami cez trvalé WebSocket spojenia. Elixir server zabezpečuje správu zariadení, orchestráciu nasadení a ukladanie stôp vykonávania. Prenositeľná runtime knižnica v C++17 spúšťa automaty na všetkých cieľových platformách z jedného zdrojového stromu --- od desktopového Linuxu až po ESP32 (Xtensa~LX6) a NXP FRDM-MCXN947 (ARM Cortex-M33).

Správanie zariadení je modelované vizuálne ako rozšírený konečný automat. Automat má pomenované stavy, typované premenné a päť typov prechodov: strážený, časovaný, udalostný, pravdepodobnostný a okamžitý. Stráže, vstupné a výstupné akcie stavov a hodinový kód sú písané v Lua, čo umožňuje pridať výpočtovú logiku bez zmeny štruktúry automatu. Automaty sa ukladajú vo formáte YAML. Pri nasadzovaní server buď odošle YAML priamo na zariadenie, alebo ho skompiluje do prechodného formátu \texttt{aeth\_ir\_v1} pre zariadenia, ktoré nemajú dostatok zdrojov na parsovanie YAML.

Platforma podporuje konfigurovateľnú injekciu porúch na komunikačnej hranici. Profil poruchy umožňuje nastaviť oneskorenie, jitter, pravdepodobnosť straty správy, simulované odpojenie a vybíjanie batérie. Všetky náhodné rozhodnutia injektora porúch čerpajú zo seedovaného generátora, takže poruchové scenáre sú deterministicky reprodukovateľné. To umožňuje v laboratóriu spoľahlivo vyvolať poruchy, ktoré by sa v prevádzke objavili len zriedkavo.

Každá zmena stavu a hodnota premennej sa zaznamenáva spolu s časovými pečiatkami do stopy vykonávania. Server tieto záznamy ukladá do časových radov a voliteľne ich zrkadlí do InfluxDB. Ladenie s návratom v čase tieto záznamy využíva: operátor vyberie bod v minulosti v IDE a server rekonštruuje kompletný stav automatu pre daný okamih. Výsledok sa odošle do zariadenia ako binárna správa \texttt{RestoreState} (\texttt{0x48}), ktorá atomicky nastaví stav a premenné bez spustenia vstupných akcií. Po príkaze \texttt{Resume} zariadenie pokračuje vo vykonávaní od obnoveného stavu.

Štrukturálna analýza pomocou zdvihu na Petriho sieť dopĺňa pohľad na jednotlivé automaty o sieťovú perspektívu. Každý automat sa zdvihne na subnet Petriho siete a zdieľané kanály medzi automatmi sa stanú spojovacími oblúkmi medzi subnetmi. IDE zobrazuje výsledok ako interaktívny graf a umožňuje tri druhy štrukturálnej analýzy: detekciu mŕtvych stavov, identifikáciu úzkych miest a hlásenie súperenia o zdieľané zdroje.

Systém bol testovaný na viacerých úrovniach. Jednotkové a integračné testy pokrývajú parser automatov, runtime jadro, serverovú orchestráciu, protokol brány a vrstvu časových radov. End-to-end test nasadzuje vzorový automat cez celý stack a overuje, že výsledný stav zariadenia a emitovaná telemetria zodpovedajú očakávaniu. Hardvérové smoke testy overujú kompiláciu a spustenie na ESP32 a MCXN947. Katalóg 39 ukážkových automatov v 15 kategóriách slúži aj ako regresný korpus.

Výsledkom je konfigurovateľná platforma, ktorá udržiava model návrhu, vykonávanie, reprodukciu porúch a analytickú vrstvu prepojené prostredníctvom jednotnej reprezentácie na báze stavových strojov. Vývojár pracuje v jednom prostredí od prvého nákresu automatu až po analýzu správania systému pri injektovaných poruchách.}
% Začít rozšířený abstrakt na liché stránce? / Should extended abstract start on the odd page?
%\extabstractodd{true}

% nastavení délky bloku s titulkem pro úpravu zalomení řádku - lze definovat zde nebo výše / setting the length of a block with a thesis title for adjusting a line break - can be defined here or above
%\titlelength{14.5cm}
% nastavení délky bloku s druhým titulkem pro úpravu zalomení řádku - lze definovat zde nebo výše / setting the length of a block with a second thesis title for adjusting a line break - can be defined here or above
%\sectitlelength{14.5cm}
% nastavení délky bloku s titulkem nad prohlášením pro úpravu zalomení řádku - lze definovat zde nebo výše / setting the length of a block with a thesis title above declaration for adjusting a line break - can be defined here or above
%\dectitlelength{14.5cm}

% řeší první/poslední řádek odstavce na předchozí/následující stránce
% solves first/last row of the paragraph on the previous/next page
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000

% checklist
\newlist{checklist}{itemize}{1}
\setlist[checklist]{label=$\square$}

% Kompilace po částech (rychlejší, ale v náhledu nemusí být vše aktuální)
% Compilation piecewise (faster, but not all parts in preview will be up-to-date)
% Další informace viz / For more information see https://www.overleaf.com/learn/latex/Multi-file_LaTeX_projects
% \usepackage{subfiles}

% Nechcete-li, aby se u oboustranného tisku roztahovaly mezery pro zaplnění stránky, odkomentujte následující řádek / If you do not want enlarged spacing for filling of the pages in case of duplex printing, uncomment the following line
\raggedbottom

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran / Typesetting of the title pages
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \setlength{\parskip}{0pt}

  {\hypersetup{hidelinks}\tableofcontents}
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  % List of figures and list of tables (if the thesis contains a lot of pictures, it is good)
  \ifczech
    \renewcommand\listfigurename{Seznam obrázků}
  \fi
  \ifslovak
    \renewcommand\listfigurename{Zoznam obrázkov}
  \fi
  {\hypersetup{hidelinks}\listoffigures}
  
  \ifczech
    \renewcommand\listtablename{Seznam tabulek}
  \fi
  \ifslovak
    \renewcommand\listtablename{Zoznam tabuliek}
  \fi
  % {\hypersetup{hidelinks}\listoftables}

  % Seznam zkratek / List of abbreviations
  %\ifczech
  %  \renewcommand*\glossaryname{Seznam zkratek}%
  %  \renewcommand*\entryname{Zkratka}
  %  \renewcommand*\descriptionname{Význam}
  %\fi
  %\ifslovak
  %  \renewcommand*\glossaryname{Zoznam skratiek}%
  %  \renewcommand*\entryname{Skratka}
  %  \renewcommand*\descriptionname{Význam}
  %\fi
  %\ifenglish
  %  \renewcommand*\glossaryname{List of abbreviations}%
  %  \renewcommand*\entryname{Abbreviation}
  %  \renewcommand*\descriptionname{Meaning}
  %\fi
  % Definice zkratek - z textu se odkazují např. \Gls{TF–IDF}
  % Definition of abbreviations - referred from the text e.g. \Gls{TF–IDF}
  %\newglossaryentry{TF–IDF}
  %{
  %  name={TF–IDF},
  %  description={Term Frequency-Inverse Document Frequency}
  %}
  % 
  %\setglossarystyle{superragged}
  %\printglossaries


  \ifODSAZ
    \setlength{\parskip}{0.5\bigskipamount}
  \else
    \setlength{\parskip}{0pt}
  \fi

  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  % Skip the page in the two-sided mode
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi

  % Text prace / Thesis text
  % ----------------------------------------------
  \ifenglish
    \input{projekt-01-kapitoly-chapters-en}
  \else
    \input{projekt-01-kapitoly-chapters}
  \fi
  
  % Kompilace po částech (viz výše, nutno odkomentovat a zakomentovat input výše)
  % Compilation piecewise (see above, it is necessary to uncomment it and comment out input above)
  %\subfile{chapters/projekt-01-uvod-introduction}
  % ...
  %\subfile{chapters/projekt-05-zaver-conclusion}

  % Pouzita literatura / Bibliography
  % ----------------------------------------------
\ifslovak
  \makeatletter
  \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatúra}}
  \makeatother
  \bibliographystyle{bib-styles/Pysny/skplain}
\else
  \ifczech
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{bib-styles/Pysny/czplain}
  \else 
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{bib-styles/Pysny/enplain}
  %  \bibliographystyle{alpha}
  \fi
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{projekt-20-literatura-bibliography}
  \end{flushleft}

  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  % Skip the page in the two-sided mode
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi

  % Prilohy / Appendices
  % ---------------------------------------------
  \appendix
\ifczech
  \renewcommand{\appendixpagename}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Příloha}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand{\appendixpagename}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Príloha}
\fi
%  \appendixpage

% vynechani stranky v oboustrannem rezimu
% Skip the page in the two-sided mode
%\iftwoside
%  \cleardoublepage
%\fi
  
\ifslovak
%  \section*{Zoznam príloh}
%  \addcontentsline{toc}{section}{Zoznam príloh}
\else
  \ifczech
%    \section*{Seznam příloh}
%    \addcontentsline{toc}{section}{Seznam příloh}
  \else
%    \section*{List of Appendices}
%    \addcontentsline{toc}{section}{List of Appendices}
  \fi
\fi
  \startcontents[chapters]
  \setlength{\parskip}{0pt} 
  % seznam příloh / list of appendices
  % \printcontents[chapters]{l}{0}{\setcounter{tocdepth}{2}}
  
  \ifODSAZ
    \setlength{\parskip}{0.5\bigskipamount}
  \else
    \setlength{\parskip}{0pt}
  \fi
  
  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi
  
  % Přílohy / Appendices
  \ifenglish
    \input{projekt-30-prilohy-appendices-en}
  \else
    \input{projekt-30-prilohy-appendices}
  \fi
  
  % Kompilace po částech (viz výše, nutno odkomentovat)
  % Compilation piecewise (see above, it is necessary to uncomment it)
  %\subfile{projekt-30-prilohy-appendices}
  
\end{document}
